| #   | Runtime | Name       | URL            | Name Host | Beschreibung | Private | Public | Reg. nötig | Build + Push | Einschränk. | Security Erw. |
| --- | ------- | ---------- | -------------- | --------- | ------------ | ------- | ------ |----------- | ------------ | ----------- | --------- |
| 1   | Docker | Docker Hub  | [hub.docker.com](https://hub.docker.com) | Docker      | Standard ist kostenlos. Weitere kostenpflichtige Abos möglich ohne Einschränkungen | Ja | Ja | Nein | Ja | 100 image pulls / 6h | Scope access tokens, Vulnerability scanner |
| 2   | Docker | Amazon Elastic Container Registry | [public.ecr.aws](https://gallery.ecr.aws) | Amazon | Transfer Limit mit kostenlosem AWS Account 5TB / Monat | Ja | Ja | Nein | Ja | 50GB storage / Monat, 500GB Transfer / Monat | Vulnerability scanner |
| 3   | Docker | GitLab Container Registry | [registry.gitlab.com](https://docs.gitlab.com/ee/user/packages/container_registry) | GitLab | Mit GitLab Dependency Proxy kann man die Limitationen von Docker Hub umgehen | Ja | Ja | Nein | Ja | 5GB storage, 10GB Transfer / Monat, Verschieben und Umbenennen von Container Registry Repository nicht möglich | Vulnerability scanner (kostenpflichtig) |
| 4   | Docker, OCI | Azure Container Registry | [azurecr.io](https://azurecr.io) | Microsoft | 12 Monate kostenlos, 200$ Startguthaben geschenkt | Ja | Nein | Ja | Ja | 	1'000 ReadOps / Min., 100 WriteOps / Min. | Docker Content Trust (Premium) |
| 5   | Docker | JFrog Container Registry | [jfrog.com/container-registry](https://jfrog.com/container-registry) | JFrog | Lokal oder in der Cloud | Ja | Nein | Ja | Ja | 5GB Transfer / Monat, 5 User, 2GB Storage, 2'000 CI/CD Min./Monat | Vulnerability scanner |
| 6   | Docker | Dedicated Container Registry Service | [c8n.io](https://container-registry.com) | 8gears |  | Ja | Nein | Ja | Ja | 1GB storage | Vulnerability scanner |
| 7   | Docker | canister | [canister.io](https://canister.io) | canister | Statement "free during beta" seit 2016 | Ja | Nein | Ja | Ja | 30 Private Repos, 2 parallele Builds |  |
| 8   | Docker | Red Hat Quay | [quay.io](https://quay.io) | CoreOS | Kostenpflichtig, 30 Tage Probeabo kostenlos | Ja | Ja | Nein | Ja | Pushen nur mit Abo | Vulnearbility scanner |
| 9   | Docker | Google Cloud Container Registry | [gcr.io](https://gcr.io) | Google | Zahlungs-informationen für Freischaltung nötig. 300$ Startguthaben geschenkt. 30 Tage Probeabo. Storage und Vulnerability scanner sind kostenpflichtig | Ja | Ja | Ja | Ja | 50,000 HTTP requests / 10 Min., 1'000'000 HTTP requests / Tag | Vulnerability scanner |
| 10  | Docker | IBM Cloud Container Registry | [icr.io](https://de.icr.io) | IBM | Zahlungs-informationen für Freischaltung nötig. 200$ Startguthaben geschenkt | Ja | Nein | Ja | Ja | 500MB storage / Monat, 5GB pull traffic / Monat | Vulnerability scanner, Docker Content Trust |
| 11  | Docker | Scaleway Container Registry | [rg.fr-par.scw.cloud](https://www.scaleway.com/en/container-registry) | Scaleway | Zahlungs-informationen für Freischaltung nötig | Ja | Ja | Ja | Ja | 75GB Public storage, Private storage kostenpflichtig |  |
| 12  | Docker | DigitalOcean Container Registry | [registry.digitalocean.com](https://www.digitalocean.com/products/container-registry) | DigitalOcean | Zahlungs-informationen für Freischaltung nötig | Ja | Nein | Ja | Ja | 1 Private Repo, 500MB storage |  |
| 13  | Docker | Oracle Cloud Infrastructure Registry | [zrh.ocir.io](https://www.oracle.com/cloud/cloud-native/container-registry) | Oracle | Zahlungs-informationen für Freischaltung nötig. Kostenpflichtig, 30 Tage Probeabo kostenlos | Ja | Ja | Nein | Ja |  | Vulnearbility scanner |
| 14  | Docker | Alibaba Cloud Container Registry | [registry.eu-central-1.cr.aliyuncs.com](https://www.alibabacloud.com/product/container-registry) | Alibaba Cloud | Mobile-Nr Überprüfung nöätig. Kostenpflichtig, 12 Monate Probeabo kostenloses | Ja | Nein | Ja | Ja |  |  |
| 15  | Docker | Oracle Container Registry | [container-registry.oracle.com](https://container-registry.oracle.com) | Oracle | Nur Oracle Produkte | Nein | Ja | Ja | Nein |  |  |
| 16  | Docker | Microsoft Artifact Registry | [mcr.microsoft.com](https://mcr.microsoft.com) | Microsoft | Nur Container von Microsoft | Nein | Ja | Nein | Nein |  |  |
<!--- Neue Zeile
| 17  |  |  |  |  |  |  |  |  |  |  |  |
 --->
